Windows 7 即將停止更新！下月起微軟要使出「這招」催老用戶升級

問世十年的 Windows 7 作業系統，即將於 2020 年1月14日終止全面支援，距離終止日期，已進入最後倒數一個月的時間；屆時，若仍持續使用 Windows 7 系統的用戶，自2020年1月15日起，將不會再接收到微軟技術支援、安全性更新或修正程式。

使用者若選擇不更新升級，雖然仍可繼續在電腦裝置上使用Windows 7 系統，然而過時的資訊平台，意味著，將很有可能會讓電腦筆電裝置暴露在不安全的環境下，且較容易遭受到病毒入侵與惡意軟體的攻擊。相對地，也將為個人資安隱私帶來高風險的安全威脅。

由於目前仍有不少還在使用 Windows 7 系統的電腦用戶，為呼籲老用戶們盡快升級至Windows 10 系統，以讓電腦裝置可獲得未來系統提供的新功能與重要安全更新。微軟近日在自家官方部落格發文表示，從2020年1月15日開始，將針對使用 Windows 7 系統的用戶推送「全螢幕彈出視窗」的通知提醒，該通知訊息並會持續保留在電腦螢幕上，直到用
戶已採取升級措施為止。

微軟指出，屆時會收到「全螢幕彈出視窗」升級通知訊息的用戶，以使用 Windows 7 Service Pack 1 系統的以下版本，包括有：Starter（簡易版）、Home Basic（家用入門版）、Home Premium（家用進階版）、Ultimate 旗艦版，與 Professional（專業版）。另，若使用 Windows 7 專業版用戶，選擇購買擴展安全性更新，則將不會收到通知訊息。

Microsoft 下個月起開始用全螢幕提醒你由 Windows 7 升級到 Windows 10 系統

用 linux

執迷不悟

唔想升去10

微軟

升10係咪免費？
download個file落黎自己裝？
咁之後recover用咩黎裝？

Microsoft

用linux啦

Lin你老味

反正win10咁易hack,用bat改個reg就ok,如果係家用機就是撚但,不過office機要一次過升級就好煩.

老番win7 可以免費升？

已經冇人記得windows 8 同 8.1

買返黎係 windows 7 而家停止更新建議大家升級就唔包 support
都唔知個 support 有咩用

係喎屌，你唔講，我都唔記得咗有win 8，連Microsoft好似都冇乜點提Win8

其實 8.1 ok
8真係

我仲用緊8.1
你地淨係記得7同10

大陸話ms 專登令老番橫行 不作為
打擊中國os
諗下都可能係，唔係多得windows 好似冇監管一樣，任你用 pc 唔會普及同發展得咁快

win10 介面好垃圾

10好撚慢

當年個策略係引班細既學電腦，大個左用慣 Windows 就全公司都用 Windows / MS Office，到時先斬到一頸血。

嗰時係講緊 80 年代到 2000 年都係咁，大陸當時連 PDA 都未普及啦！打擊中國 OS？哪來的 OS？

唔想轉win10

手痕由win7升win10,經常重新開機藍畫面，試過好多方法搞完都係繼續藍畫面，頂唔順還原返win7算